\vbox{
    \ifmini
        \section*{Einheitsfrontlied\index{Einheitsfrontlied}\index{Und weil der Mensch}\index{Arbeitereinheitsfront}}\nopagebreak

        \setchords{a d | d a E a | F C | a E a}

        \begin{enumerate}
            \item Und weil der Mensch | zu Essen | nicht satt
            \item Und weil der Mensch | Kleider und Schih | nicht warm
            \item Und weil der Mensch | Stiefel im Gesicht | keine Sklaven
            \item Und weil der Mensch | kein anderer | Bedeutung der Arbeiter
        \end{enumerate}
    \else


        \section*{S78 Einheitsfrontlied\index{Einheitsfrontlied}\index{Und weil der Mensch}\index{Arbeitereinheitsfront}}\nopagebreak

        \begin{enumerate}

            \setchords{\item []}

            \item Und w\chord{e}eil der Mensch ein M\chord{H\spt}ensch ist,
                  drum br\chord{H\spt}aucht er was zum Essen, bitte s\chord{e}ehr!\\
                  Es macht ihn ein Gesch\chord{a}wätz nicht satt,
                  das sch\chord{H\spt}afft kein Essen h\chord{e}er.\\
                  \\
                  \wdh{Drum l\chord{e}inks, zwo, drei! Drum l\chord{H\spt}inks, zwo, drei!
                      Wo dein Platz, Genosse i\chord{a}st.\\
                      Reih dich \chord{a}ein in die Arbeiter\chord{e}einheitsfront,
                      weil du \chord{H\spt}auch ein Arbeiter b\chord{e}ist.}

            \item Und w\poc{e}eil der Mensch ein M\poc{H\spt}ensch ist,
                  drum bra\poc{H\spt}ucht er auch Kleider und Sch\poc{e}uh.\\
                  Es macht ihm ein Gesc\poc{a}hwätz nicht warm,
                  und au\poc{H\spt}ch kein Trommeln da\poc{e}zu.

            \item Und w\poc{e}eil der Mensch ein Me\poc{H\spt}nsch ist,
                  drum h\poc{H\spt}at er Stiefel im Gesicht nicht g\poc{e}ern.\\
                  Er will unter sich keinen S\poc{a}klaven sehn,
                  und üb\poc{H\spt}er sich keinen He\poc{e}rrn.


            \item Und w\poc{e}eil der Prolet ein P\poc{H\spt}rolet ist,
                  drum w\poc{H\spt}ird ihn kein andrer bef\poc{e}rein.\\
                  Es kann die Bedeutung der Ar\poc{a}beiter nur
                  das We\poc{H\spt}rk der Arbeiter s\poc{e}ein.



                  \ath{Worte: Bertolt Brecht\newline
                      Weise: Hanns Eisler, 1934}\nopagebreak
        \end{enumerate}
    \fi
}
